要做到全民勇武推翻政權？第一步，全民入維園。

話說今日八十萬人大遊行，雖然天氣涼左
但係好多手足，好多銀髮同細路都行得好辛苦
佢哋一早入左維園，但係塞係裡面兩三個鐘，先出到圖書館。然後係聖保祿又停下行下，就算天氣涼左，都係好消耗體力

又，大家會問，遊行仲有無用？616、818，以至無不反對通知書嘅遊行，政府都唔理。

所以，開始有人會期望，如果全民變勇武，咁就好啦。

要做到全民勇武，其實唔難。首先第一步，全民入維園。遊行嘅時候，全部人入維園，唔好再中途加入。

點解大家唔入維園？

「嘩，要等好耐架啵」
「嘩，我入唔到啊」
「嘩，我約左個朋友，然後要等埋個姨媽姑爹」

你唔入維園，其實就係懲罰咁爲你付出嘅手足。

入維園嘅手足，就好似勇武咁，有老有嫩。

就好部分批評勇武手足，你對佢哋嘅貢獻視而不見，認為佢哋拖累社運，其實你係懲罰咁爲你付出嘅手足，荃灣健仔、岳巴、西灣河義士、陳彥琳、科大周梓樂，理大留守者，都係用生命為大家而奮鬥。

唔入維園，輕輕鬆鬆行完街，犧牲裡面嘅銀髮，裡面嘅小朋友，裡面堅持揹住小朋友嘅家長，大家對得住自己嗎？

雖然我地未必能夠為勇武擋子彈，但係我地可以入維園。

全民入維園對遊行流速嘅好處，以至對於遊行隊伍機動性嘅提升，一早有好多分析。

高士威道近天后、怡和街近渣甸坊崇光百貨係大路，加上遊行隊頭通常比較闊落，中途加入嘅人好容易就可以入隊。但係維園係細路出大路，如果大路已經迫滿中途加入嘅手足，係維園裡面嘅朋友就會好難入隊。

全民勇武，大家或者要有好多犧牲，亦都會因為唔同負擔，所以好難做到。咁不如，我地試下，下次遊行，全民入維園。

只係會用多你一陣，但係大家都會快左。

其實入維園，並唔係咁困難。入維園，唔好做 free rider。所謂「和理非」，其實有好多種，大家一齊進步，好唔好？

所謂和勇不分，其實我估係大家能夠為對方著想，行多一步，而唔係單單其中一方去讓步。

（side track，和理非呢個稱呼應該要改改。其實呢個 term 係由四方卿 propose 嘅「和理非非」演變出來，對於描述勇武以外嘅其他手足，個人認為唔夠準確性，和理非都有好多種的）

唔好再讓手足 suffer。要全民勇武嘅話：第一步，全民入維園，好嗎？

唔完美，可接受，但係需要改善改變

推

推多下

唔好再做自私鬼

遊行入維園，展現我地嘅秩序，以及追求民主嘅決心

推！

點解推唔到？

推 7/10

係, 先入維園先到終點. 好似排隊咁.

咁先係 fair
大家唔好再做自私鬼

依家好多有心入維園嘅手足
見到次次都咁辛苦，就越來越無動力

其實同唔少勇武手足嘅 frustration 一樣
付出左，有無用？

入維園，等到自己出去，先到先走。
光復香港，時代革命

繼續推下

一月一見

oush

希慎出面嘅人
如果你行得走得
麻煩入維園，好嗎？
裡面過百萬人就係因為你地貪快貪方便而 suffer
就過返去天后，去黃店食下嘢，等下，入維園，可以嗎？

2020 啦，大家齊齊進步